(打倒納粹) 美俄罕見聯合聲明 稱可棄分歧並合作

美國和俄羅斯經常在不同國際議題上針鋒相對，但美國總統特朗普及俄羅斯總統普京在4月25日罕見發表聯合聲明，紀念二戰期間美蘇軍隊在德國易北河會師75周年，表示「易北河精神」是俄美摒棄分歧、開展合作的典範。

俄羅斯克里姆林宮網站25日發布消息稱，為紀念二戰期間美蘇軍隊在德國易北河會師75周年，俄羅斯總統普京和美國總統特朗普當天發表聯合聲明，表示「易北河精神」是俄美摒棄分歧、開展合作的典範。

聲明說，2020年4月25日是美國與蘇聯軍隊在易北河胜利會師這一歷史時刻的75周年紀念日。很多國家和民眾為了這個時刻的來臨根據1942年《聯合國家宣言》的框架團結合作，有數百萬軍人和民眾為了這個共同的鬥爭而在二戰的不同戰場上獻出了生命；國內民眾也積極製造戰爭物資，為聯軍的最後勝利做出了重要貢獻。

聲明還說，「『易北河精神』是兩國克服分歧，為了更偉大的事業建立信任並進行合作的典範。我們今天努力面對21世紀最重要的挑戰時，我們紀念那些為擊敗法西斯主義而共同作戰的所有人的英勇和果敢。他們的歷史功績永遠不會被遺忘」。

在二戰末期，美軍和蘇聯部隊在1945年4月25日於德國易北河（Elbe）會師，象徵盟軍對抗納粹德國的東、西方戰線終於匯合。而特朗普和普京就在這個歷史時刻75周年紀念發聲明，稱當日事件預示擊敗納粹德國的決定性一刻，並形容「易北河精神」象徵各國如何放下分歧，建立信任，為追求更大利益合作。

美國白宮當天也發表特朗普與普京關於紀念易北河會師75周年的聯合聲明。不過《華爾街日報》指，白宮在是否公布該聲明出現爭議，有官員認為它或可能削弱華盛頓對莫斯科的強硬立場。報道同時提到，美俄上一次共同紀念易北河會師要追溯至2010年，由時任美國總統奧巴馬和俄羅斯總統梅德韋杰夫發出，當時兩國剛簽署《新削減戰略武器條約（New START）》，華盛頓有意尋求改善與俄羅斯的關係。

美國總統特朗普上台後，兩國關係再次緊張，包括莫斯科涉嫌干預2016年美國總統大選和支持敘利亞政權等，而美國情報官員亦警告俄羅斯可能會插手11月舉行的總統大選。
不過特朗普及普京近期曾在新冠肺炎疫情及國際產油問題多次交換意見，普京曾邀請特朗普出席5月9日的勝利日閱兵，但後者在白宮官員游說及疫情持續下告吹。

https://www.singtao.ca/4222303/2020-04-26/post-%e7%be%8e%e4%bf%84%e7%bd%95%e8%a6%8b%e8%81%af%e5%90%88%e8%81%b2%e6%98%8e-%e7%a8%b1%e5%8f%af%e6%a3%84%e5%88%86%e6%ad%a7%e4%b8%a6%e5%90%88%e4%bd%9c/

俄羅斯應該會加入80國聯軍了

黃河會師

敵人的敵人就是朋友

易北河胜利會師

當年拉攏支那打蘇聯 依家拉攏russia打支那

圍堵中國

世界最強海軍＋世界最強海空軍

奶俄Trump

世界最強海陸軍＋世界最強海空軍

連契哥都打自己契弟小支支

除左警告支那
似乎仲warn埋德國
德國而家勁親支

小支支乜都冇

德國=垃圾
之前就極右 依家就極左 就去奶共

打倒納粹中國!!!

世界全強海陸空同marine都係美國

聯俄抗中

陸軍美國唔係相對細兜d？

外交部有咩嘢講

俄仔唔會蠢到同中共合作
二次大戰蘇聯都抗打德軍同架仔
仲順使食埋大陸一大片土地
第三次再食多一大半

計總體戰力老美實最勁啦
仲計人多咩

日日幾千新增確診，跌好撚多錢

葡萄牙呢

美國呢種有錢國家，行左尖兵制好耐，訓練少數既部隊配備最精良既武器。

陸軍係一種落撚後既野，北韓都係世界第4

有冇微博KOL分享下支那人點拆

21世紀chinazi

你係咪弱智？

USSR>USA

利申 睇開memes，唔識野

佢唔想有另一次大戰
但等同緩緩政策
天真咗

人海戰術邊到勁，中東打到成pat屎咁

俄羅斯而家唔係陸軍量第一都係第二;真係打起仗，佢連警察特勤果d都可以用埋，計數量佢呢個世界第一。

普京似乎真係好嬲

如果計數量，同時包括埋本土作戰利用埋國土縱深拉住打，佢同支那都係煩到仆街同殺極都仲有兵果隻

支習一句都唔敢出聲

係中共中國呢個名俾班狗賤挾持左太耐 應該要光復埋呢個

一齊分咗支那佢，西支東支

來一場長江會師

北面俄國 南面美國

甚至深圳河會師都得

北面全部都俄國
反正支那人咁鐘意俄國

五族十六支

你咁講解放軍世界第一

當有下一次陸地戰果陣
你覺得boston dynamics隻狗狗背上面會唔會裝左把槍
仲用人肉士兵?

所以我樓上都有話陸軍係落後既產物

德軍依家連自衛能力都係問題

俄羅斯想食咗支那好耐啦，以前扶植中華蘇維埃就係想將中國變成黃俄加入蘇聯

USSR陸軍>美國
NATO陸軍>PACT(包括USSR)

海空軍美國一直第一

點解呢篇報道得星島有報嘅??

打倒赤納粹GOGOGO

美國連太空部隊都有埋

英國撚有咁多勢力範圍咩
德、法、日、俄都理解到，英國個part點睇都係三不管地方

俄就唔洗講，遠東、中亞勢力延伸
德就出哂名拎左山東
日都係一早拎左台灣
法拎左越南，比盡佢為左越南殖民地德定，所以會干涉邊境不過覺得吹大左

Tldr

所以見親啲支那仔就好笑
成日屌美國
實則最大威脅嗰個係支共契哥俄佬
成日諗住生吞支共

俄佬黎多次現代版庫爾斯克坦克海
雖然當年KV系列個樣真係Er.........

陸軍一定係中国最強，上面做乜9
要知道陸軍係用嚟維穩，平內亂

仲有01、頭條同橙新聞，全部都係官方喉舌，用意係咩呢

坦克海俾無人機海重重包圍點算

首先踢中共出聯合國常任理事國

大舉南下, 中原多平原適合坦克碌豬

可惜中國無

大和解

仲有外太空戰隊呀

普京梗係嬲啦
人地今年想修改憲法做沙皇
屌 俾中共肺炎打亂晒嗰plan
換著你 嬲唔嬲

改為北戴河會師

制空權嘅重要性

俄仔性格會直頭自己帶隊組80國聯軍

支共慘成condom

中國還有14億人呀～可以叫人民戰士戴鋼盔用頭去撞一樣

滅左支那俄佬仲恐怖

毅進南北朝

大陸又易打又大塊肥豬肉
比我都打大陸唔打美國

向 美國 宣戰
向 俄羅斯 宣戰
...jpg

點解冇？九江租界、鎮江租界、漢口租界，全部都喺長江沿岸。英國人利益深入長江，四川發生嘅萬縣事件正正係長江流域都係英國勢力範圍嘅表現

同美國合作可以食支那，有肉食，同支那合作都打唔到美國本土，韓日既優點都係人民同技術，佔領唔到，無好處

所以打未

普京利益至上嬲唔嬲我唔敢擔保，但睇住支共一句都唔敢出聲果然係做奴隸既命

傾掂數, 可以開打啦
昔有瓜分東西德, 今可南北支劃江而治, 美屬大東亞共榮圈指日可待

幫手安排埋民族自決

當年毛魔：遠交近攻
今日侵侵：thanks chariman mao

689最愛既蘋果都有報

支那想打仗啦

北歸俄，南歸美

口交部有咩回應?

契哥從來冇當支那係兄弟, 只係契弟, 契弟唔打打邊個

仲有美軍恐嚇功效嘅殺手陣列
用兩棲突擊艦組隊都夠

支支被人食左啲地
仲敢唔敢周圍同人講中国一點都不能少呀啦

不如睇口交部點樣回應

我見到微博真係有人po呢篇新聞

俄同文明國家合作起碼有數講
CCP俾啲飽飯佢食就周圍撩交打，一覺唔小心打埋自己

唔會打啦，係要小題大做，講到大半個地球同自己為敵，似係借勢用黎團結黨內勢力，要黨內、國民重點係槍口一致對外，睇個勢係要清剿異己、反散人民對政權不滿既注意力，香港反對派係最好既清算對象

大家一齊分
支那可以開始倒數

錢解決感情問題啦

比夠三百美元買俄國石油

買五十年

相親相愛啦

中國講俄文

留名睇俄佬同老美瓜分中國

支那仔自己啲錢俾共產黨打劫都唔敢出聲啦又p2p又原油寶

成日以為北極熊食齋

民主黨:通俄門今次仲唔斷正

依家導彈搞掂喇

總會有唔可以殺傷既任務既

聯俄滅支

洗鬼你俾錢我洗我直接嚟搶仲實際

似乎好大啟示

俄羅斯自古係8國聯軍成員國

美俄聯手統一全球

其實要咁大塊地有咩用?好難管喎

蚛蟈網軍都好強 小心佢哋call馬出嚟鬧死你

有共同敵人先合作啫,唔會真係同一條心囉.始終俄羅斯都唔會接受西方價值觀.但可以對冧中共都係好嘅.

慘啦 契哥過左敵人陣線 習總腳軟啦

總之呢，只要香港係割俾美國，咁我冇意見。

沙俄時期塊地仲大過依家,點會管唔到？況且人哋唔係中央集權,係行聯邦制嘅.

@港父

同中國打，海軍夠勁就得

俄佬海條撚
你當打wows明斯克造船廠咩

空軍都重要

海軍切斷緊支那糧草燃料補給，空軍轟炸阻止支那集中或運輸兵力，制佢一年半載就可以重現人食人。

地球聯邦軍（ex. China)

打錯

帝國墳墓阿富汗

西北京
東北京

睇下打到咩規模
真係打大交 就世界大戰 肯定導彈滿天飛
如果唔係普通都係派船仔飛機仔慢慢推進

當年打阿富汗咁辛苦就係因為驚炸到平民俾左膠屌
真係世界大戰就收哂所有左膠皮

我估唔會再對支那一字平推式戰爭，直接隱形戰機空投戰鬥無人機、斬首無人機，殺兩件政委投降完場

其實張圖時間點係幾時

俄仔想取代支那係美國心目中地位

支那無位企

俄羅斯一早有

希望真係咁

莫斯科中央陸軍

🇺🇸🇷🇺

我最期待的Jpeg出現了

其實主因應該係因為玩油玩出火 真係唔掂先搵美國

之前都發生過一兩次 一到真係搞唔掂嘅時候就會搵美國

加上都好嬲支那整個肺炎出來

傻嘅，俄羅斯係吟遊詩人，啲歌不知幾好聽

俄羅斯話曬都優秀文明

人地建築設計靚 啲人又生得靚

靠科技去贏啦
以前軍隊人多係因為無技術先用人海戰術

送北支那俾俄佬啦
南支各省自治ok

二戰聯手，但之後冷戰鬥足咁多年，鬥到上太空，仲爭D打WW3

莫非真係出現左全世界嘅共同敵人？

知唔知俄羅斯想要真正既遠東不凍港想要幾耐
海參崴雖然冬天唔會結冰
但周圍啲海灣一到冬天會結晒冰

俄佬唔會想做美國佬隻狗囉,佢都係想做世界一哥.你識唔識㗎！

支那咪又係想做一哥

共慘黨應該驚到瀨屎

我寧願俄佬做第一都唔想支那做囉.

所以美俄痴埋踢走中共先

分割土地？ 希望我地係USA幫手爭取民主
唔想入俄狗個邊啊

俄羅斯海軍點都唔算強，俄陸軍勁反而正路，俄羅斯海軍點數都唔夠日本海上自衞隊鬥。

陸軍美國未必最強，美國係有最強越洋投射兵力能力，但韓/越兩次都證明，得你美國勁，在地個拍擋屎都係死。

美軍家下打法一定用空軍做主力， 掩護陸軍部隊推進，仲要拉埋英國幫手。

俄羅斯坦克你計埋造價，一定係性價比最高，壞左都可以做炮塔，整佢不如造架新車。日本90式就造價最高坦克車。

俄佬絕對冇可能想做美國根班，普京想既話，佢會俾人反到落台。

家下俄羅斯至少可以食返新疆同內蒙

俄羅斯海陸空一定食硬共匪，家下仲可以拉攏美軍一齊空中支援，咁都輸？？？

快啲啦，八十國聯軍瓜分土地。

合作搵錢。

傻仔先加入支那果邊
等俾人打咩

俄國勁在全民皆兵
二戰班女人企前線堅打
嚴寒適應
仲肯焦土同你打

佢哋真係天生戇鳩嫁喎，好心就唔好去搞政治專心搞製造業算啦

向來歷史中俄國扮fd食老虎

羅佬地理對正

羅剎撻子

垃圾地要嚟做咩

你講緊100年前？

習種可以拎和平獎 恭喜恭喜

普京話過俄羅斯國土雖然大,但無一忽係多餘嘅

俄佬： 我全部都要！ 要你邊打邊賠邊買高價油！